\begin{tutorial}{Оценка кластеризации}

Для решения первой подзадачи достаточно перебрать все пары $1 \le i < j \le n$ и проверить описанное условие: либо $a_i = a_j$ и $b_i = b_j$, либо $a_i \neq a_j$ и $b_i \neq b_j$. Такое решение работает за $O(n^2)$.

Для второй подзадачи можно воспользоваться следующим подходом. Для каждой пары кластеров $(i, j)$ посчитаем количество элементов, имеющих такую пару кластеров: $count[i][j]$~--- количество таких $k$, что $a_k = i$ и $b_k = j$. Тогда количество пар, удовлетворяющих первому условию, равно $\sum_{i, j} \frac {count[i][j] (count[i][j] - 1)}2$. Количество пар, удовлетворяющих второму условию, можно посчитать, перебрав две пары кластеров $(i_1, j_1)$ и $(i_2, j_2)$, где $i_1 \neq i_2$ и $j_1 \neq j_2$. Для всех таких пар к ответу следует добавить $count[i_1][j_1] \cdot count[i_2][j_2]$.

Полное решение выглядит похожим образом. Если интерпретировать пары $(a_i, b_i)$ как точки на плоскости, то решение сводится к тому, чтобы посчитать количество пар точек, которые либо совпадают, либо не находятся на одной горизонтальной, либо на одной вертикальной прямой. Вначале посчитаем такой же массив $count[i][j]$, как было описано выше. Поскольку $i$ и $j$ могут быть порядка $10^5$, использовать массив нельзя, следует использовать аналог \texttt{map} в вашем языке программирования, либо сортировку пар $(a_i, b_i)$.
Заодно для каждого кластера в первой и второй кластеризации посчитаем количество объектов, которые определены в этот кластер. Количество пар совпадающих точек считается так же, как и в предыдущей подзадаче, обозначим его за $A$.

Давайте посчитаем $B$~--- количество пар точек, которые лежат на одной горизонтальной прямой. Для этого нужно просуммировать $\frac {x(x-1)}2$, где $x$ пробегает размеры кластеров в первой кластеризации. Аналогично $C$~--- количество пар различных точек, лежащих на одной вертикальной прямой: это сумма $\frac {y(y-1)}2$, где $y$ пробегает размеры кластеров во втором разбиении. Тогда количество пар точек, не лежащих на одной вертикальной и горизонтальной прямой равно $D = \frac {n(n-1)}2 - B - C + A$, (нужно добавить $A$, поскольку все такие пары точек мы вычли дважды). Вычисление всех этих формул можно реализовать за $O(n)$, ответ на задачу равен $A + D$.


\end{tutorial}
